# HR FAQ

Q: How do I request time off?
A: Submit request through HR system at least 2 weeks in advance.

Q: What is the probation period?
A: New employees have 3-month probation period.

Q: Can I work from home?
A: Yes, up to 2 days per week with manager approval.

Q: What health insurance is provided?
A: Comprehensive health insurance for employee and family.

Q: How do I request training?
A: Speak with your manager and submit to HR department.

Q: What is the retirement plan?
A: Company contributes 5% to pension scheme.

Q: How do I access my payslip?
A: Login to employee portal at employees.company.com

Q: What are sick leave procedures?
A: Notify manager within 1 hour and provide medical certificate if absent 3+ days.
