# GDPR FAQ FOR EMPLOYEES

Q: What is GDPR?
A: GDPR (General Data Protection Regulation) is an EU regulation that protects personal data and privacy rights.

Q: What is personal data?
A: Any information relating to an identified or identifiable natural person. Examples: name, email, IP address, cookies.

Q: What is processing?
A: Any operation on personal data, including collection, storage, use, deletion.

Q: What is a data controller?
A: The organization that decides why and how personal data is processed. Usually your employer.

Q: What is a data processor?
A: An organization that processes personal data on behalf of the controller.

Q: What is consent?
A: Clear, specific, informed, and voluntary agreement to process personal data.

Q: What are my rights under GDPR?
A: Right to access, rectification, erasure, restriction, portability, objection, and more.

Q: What should I do if I want to access my data?
A: Submit a data access request (DSAR) to your HR or data protection officer.

Q: What should I do if I find incorrect data?
A: Request rectification/correction from your data controller.

Q: Can the company sell my data?
A: No, not without your explicit consent and lawful basis.

Q: How long can the company keep my data?
A: Only as long as necessary for the purpose it was collected.

Q: What happens if there's a data breach?
A: The company must notify affected parties within 72 hours.

Q: What is a Data Protection Officer?
A: A designated person responsible for monitoring GDPR compliance and handling privacy questions.

Q: Can I opt out of GDPR?
A: No, GDPR rights apply to all EU residents regardless of company policies.

Q: What penalties apply for GDPR violations?
A: Up to â‚¬20 million or 4% of global revenue, whichever is higher.
